名校生突破養兒防老災傳統，大義滅親

仔賣養老屋 父︰攬住一齊死

【本報訊】年近七旬老父稱遭兩名喇沙書院畢業的忤逆子，瞞住他賣走「養老屋」，日前入稟與兩子爭產。老父昨接受《蘋果》專訪指兩子嗜財如命，為賣樓套現「老竇都唔認」。老父擬舉報任職銀行及曾任職股票行的兩子曾為騙取銀行按揭虛報職業，「攬住一齊死，唔可以畀佢哋逍遙法外！」

吳國樑欲揭發兩子為騙按揭虛報職業。

斥為套現「老竇都唔認」

69歲原告吳國樑指，2009年以兩子吳宇軒、吳宇光（34及32歲）名義買入涉案將軍澳維景灣畔養老屋後，前年再買入同區海天晉兩單位。吳踢爆兩子當時失業，但為了上會，二人刻意考取的士牌，三父子同聲稱任職的士司機月入3萬元，成功獲批500萬元按揭貸款。

吳父自稱草根出身，早年是市政局公務員，「睇住曾蔭權第一日返工」。為助兩子入喇沙小學，他樓換樓遷往九龍塘。「諗住個仔一定會養老竇」的吳父痛斥兩子比電視劇《深宮計》的太平公主更奸，二人嗜財如命，前年游說末期肺癌母親立遺囑，由兩兄弟繼承物業業權。三父子曾為病危的妻子和母親彈琴溫馨獻唱生日歌，如今卻成仇敵。吳父稱，他得悉兩子出售維景灣畔物業時，上門被保安阻撓，幼子報警，更當眾說「呢個唔係我老竇」。現居的海天晉單位也是兒子持有，吳父擔心對方會將單位賣掉，無家可歸。

案件編號：HCA1615/18
■採訪羅日昇、撰文伍嘉豪

養兒防老正仆街

連自住樓都落個仔名
係仆街就賣埋佢
等你訓街啦

推

虛報職業銀行可以多數即追數
政府都唔一定會告
依家講返根本無用

tvb拿拿聲拍返套劇啦

廢老無講邊個供樓？

佢比3成首期, 仔供7成, 點計都係仔大份

等阿媽走左先郁佢, 可見兩個仔好鍚阿媽, 好撚憎個老豆

兩個仔真係好憎佢老豆

可能三母子睇得出佢老豆仆街, 所以咁做

養兒防老正係成功既,

佢地阿媽得享天年, 兩個仔照顧到佢走左, 先同老豆反面

無神論的巴別塔講得幾好
有因必有果

agree
無人會出世就咁仆街
一定係相處出左問題

正常公務員臨老都咁

佢自己係咁教仔 佢自己都視財如命啦

喇沙佬做得好

谷到個仔入名校，緊係要佢搵多啲錢黎防老啦

鹿鼎記

個老豆話個兩個仔每個月俾租
但個兩個仔只要話d錢係拎來供樓
個老豆就食得屎
個官肯定信個兩個仔多

一開始銀行唔借錢俾個老豆,
借兩個仔個名買樓
又要兩個仔俾[租]
又想自己做實質業主
咁撚大貪

最好跟返每人出幾多錢分返佢地
老豆俾首期,兩個仔有實名又有份供
正常一個分3份1就差唔多
一個唔好彩個老豆有可能一蚊都無

遲多10年香港大把呢啲新聞

你嘅例子係

養兒一百歲，長憂九十九

兩個仔夾埋每月俾萬一佢 貪撚到咁仲屌啲仔 佢一個七十歲廢老洗唔洗用咁多錢 日日去叫雞呀

養兒八十歲，長糧九十九啊?

個阿媽咪養兒防老囉

邊個話包埋老豆先

上樑不正下樑歪 大既唔好教壞細 佢呢啲正宗自作孽不可活

正確

老貓咬老綜加啃老

甘比老豆而家住緊公屋
同一個故事有兩個版本，連登仔唔好跟車太貼

個世界有因就必有果... 冇人一出世識偷呃拐騙

事出必有因

世上沒有無緣無故的愛

也沒有無緣無故的恨

想睇埋阿仔版本先

比面阿媽而忍仆街老豆，
我都係咁

應該再有内情啦，唔係點會老母死後再嚟反面

唔知點解有少少暗爽，好想兩個衰仔成功

養兒係防老呀，不過係養呀媽唔係養你個仆街老豆囉

表面證供係，兩兄弟每個月俾5K佢，都算供樓啦。

等阿媽走左就賣樓，仲同人講到明唔撚係「老竇」，應該個廢老自己有問題先會咁對佢，唔見佢地阿媽在生時搞呢啲嘢

當時老豆果個請法, 供之前講佢地唔係實際OWNER
但又要2個仔每人每月比5千佢做家用
換言之 2個仔點都有份供, 只不過係換個講法

加上間屋的確係2個仔既名
而D他係佢地老母死左之後就郁佢老豆
其實唔多唔少感覺到老豆講果個故仔一定有D野未講

收埋自己衰嘢是常識吧

廢老

睇facebook啲留言個個七情上面咁屌2個仔，好似層樓佢地有份咁

最撚憎你呢啲ON9
係咪都話唔好跟車太貼
不如咪撚討論啦

對付亂生仔嘅仆街父母，一個方法係自殺，另一個方法就係食鳩佢

屌你啦
我意思係可憐之人必有可恨之處
個老野無講哂內情偏幫自己

報警串謀詐騙 以欺騙手段取得金錢利益

講緊佢老豆

吳父自稱草根出身，早年是市政局公務員，「睇住曾蔭權第一日返工」。

果然一擔擔 恭喜晒

屌你啦，個仔幾仆街你無份教出嚟嘅

老豆有個女人

睇怕兩個仔唔妥個老竇好耐

一個仔學壞仵逆唔奇，兩個都係咁就實有d野

吳宇軒、吳宇光

可能又係果d仆街老豆

一grad就要俾5k供楬，但層樓又唔係自己！

死廢老正仆街

供哂就係囉

如果個老豆係衰，咁有骨氣，首期都唔駛老豆俾，自己搞掂啦，如果個老豆真係俾左3成，賣樓無得分返點都講唔過去

Sorry 錯手負皮左

佢自己咪又係為左錢同對仔反目
唔係話一定要大愛無限任對仔魚肉，但係上報紙開晒名想隊仔對仔，佢都唔方好人

甘你老母咩

即係用佢兩個仔個名買左三個單位，而家俾佢地賣左其中一個，個阿伯又唔係要瞓街
身家無左三分一就喊苦喊忽，窮撚睇唔出佢有幾可憐，當睇豪門爭產算

父母應該似個老豆

個老豆肯定係一個仆街黎,唔係點教到兩個仔一齊做鳩佢呀.

個老野好可疑

通常啲子都係好憎老豆

btw 廢事炒車

呢d 新聞只會越來越多
d 老竇老母教左d 咩人出來

可憐之人必有可恨之處

你確定層樓供完？
仔供七成係供哂先叫有七成
宜家似係個老豆幫仔上樓
然後個仔反面唔認人
呀媽留俾個仔個層應該都係老豆有份供
兩公婆太老定
乜都分哂俾兩個仔
點知宜家一層都無
成家都有問題
個仔固然係仆街
個老豆都好戇居

不過，自稱是吳國樑幼子的吳宇光昨接受《蘋果》電話訪問時，說出另一版本。他形容父親一向嗜賭，「賭馬、賭波，時不時會過澳門」。97年金融風暴，父親買賣期指輸光積蓄，後因虧空公款被揭發而遭法庭判監，「爸爸06年申請破產，有高等法院嘅副本紀錄」。吳更稱父親性格較為暴躁，為免有任何肢體衝突意外，他本人曾經到警署備案。

吳宇光續指，維景灣畔單位是由他和兄長於2009年斥資400萬元聯名購入，「係用我本人名義開嘅支票支付首期」，並指該物業至今所有經常開支，包括每月供樓費用、管理費、水電煤、地租差餉等，均由兩兄弟共同承擔，「由我保管返相關文件，基本上爸爸冇話對個物業畀過錢」。

吳宇光又提到，2010年10月父親因嗜賭引發家庭糾紛，家人要報警求助，「根據媽媽嘅證供警方判咗爸爸社會服務令，有留案底」。他是基於以上種種原因，母親才在2014年立下遺囑，將她的遺產平分給他與哥哥，並委派他本人為遺囑執行人。

吳宇光強調「我哋冇驅逐爸爸出家門」，並指二人安排現時市值約700萬元的海天晉單位給父親養老，「爸爸由今年4月開始住到依家」，又否認曾說過「呢個唔係我老竇！」。至於該單位由誰出資購入，吳宇光指因正進行法律程序故未能透露。

現年33歲的吳宇光向東網表示，想澄清幾件事，指父親於97年亞洲金融風暴中，因買賣期指，輸光了積蓄，且一向嗜賭，賭馬、賭足球，又不時去澳門；至2006年，其父申請破產，高等法院蓋印副本亦留下紀錄。

吳宇光續謂，至2009年，他與兄長以聯名方式，以400萬購入維景灣畔單位，並以他的名義開出的支票支付首期。而有關物業至今的一切經常開支，包括每月供樓費用、管理費、電費、水費、煤氣費、地租差餉等，均由兩兄弟聯名業主共同承擔，並由他保管相關文件，基本上，其父沒有對上述物業付出過金錢援助。

吳宇光又指，由於其父嗜賭引發了家庭糾紛，其母於2014年立下遺囑，將她的遺產分配為兩等分平均分給兩名兒子，並委派他為遺囑執行人。至於吳國樑現時入住的海天晉單位，亦是由其兄弟二人安排，給父親養老居住，兄弟二人並沒有驅逐父親出家門，亦無拒認父親。

吳宇光則今日(15日)首度透過電郵回覆TOPick。他強調，由於事件正進行法律程序，所以未能透露詳情，但對父親的部分指控，必須作出澄清。

他指父親曾在97年亞洲金融風暴因買賣期指輸掉積蓄，而且父親亦一向嗜賭，並於2006年申請破產。

吳宇光指，他在2009年和哥哥以聯名方式購入維景灣畔400萬元的單位，當時是以他本人名義開出的支票支付首期。其後該物業至今的一切經常開支，包括每月供樓費用，管理費，電費，水費，煤氣費，地租差餉等，均由他和哥哥共同承擔，並由他保管相關文件。他指：基本上，爸爸沒有對上述物業付出過金錢援助。

吳宇光又指，2010年10月，爸爸因嗜賭問題引發了家庭糾紛，於是報警尋求協助，並根據媽媽的證供，法庭判了爸爸社會服務令，留下案底。他續指，正是這種種原因，媽媽在2014年立遺囑，將她的遺產分配為兩等分平均分給兩名兒子。

吳指，兩兄弟都有安排了價值700萬的新樓海天晉給爸爸居住養老，由今年４月起開始入住到今。事實上，我們並沒有驅逐爸爸出家門。

他又澄清，由於爸爸性格比較暴躁兼有前科，為避免任何肢體衝突，他曾到警署備案，但從沒在警員面前拒絶認父。

對於已給父親安居之所，為何父親仍要爭業權？吳宇光回應是「貪婪」。

家事 各有各說法 睇晒兩邊証供

仔就兩個人 老豆一個人

估係仆街老豆機會大啲

細仔講d野都信唔過，剛畢業12000蚊收入，那裡來首期??用你"名義"開支票?邊個借你個名義?虐唔係老豆既話,9成係老母啦

好大機會係老母啦
個老男人撚有錢咩

而老母知道佢爛賭先比遺產兩個仔 叫佢地養個老野
個老野想分翻錢去賭 所以

我信老母既決定
亦信兩個仔唔會同時都係仆街

三個都係人生勝利組

有樓就代表成日嘆世界唔駛做

失業?番工搵食先係孽

岩岩新聞話個老豆2006年破產,層樓2009年買入

d錢邊度來

咪靠老母平時收埋啲私己錢